<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>costacurta.me</title>
    <link>https://rafuaero.github.io/</link>
    <description>Recent content on costacurta.me</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pt-BR</language>
    <lastBuildDate>Wed, 04 Dec 2024 08:53:03 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://rafuaero.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>configurando hyprland</title>
      <link>https://rafuaero.github.io/posts/2024-12_configurando_hyprland/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 08:53:03 -0300</pubDate>
      <guid>https://rafuaero.github.io/posts/2024-12_configurando_hyprland/</guid>
      <description>#blogpost #linux #hyprland&#xA;depois de tentar configurar e usar o sway por alguns dias e o qtile por algumas horas, apanhar um monte e desistir, resolvi brincar com o tiling window manager (wm) que &amp;ldquo;all cool kids&amp;rdquo; estão usando; hyprland1&#xA;a instalação no fedora foi bem fácil, já tem no repositório oficial, e em minutos estava com o sistema rodando.&#xA;o hyprland vem somente com o básico do básico para rodar.</description>
    </item>
    <item>
      <title>porque comecei a usar linux</title>
      <link>https://rafuaero.github.io/posts/2024-12-01_comecei_linux/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:56:55 -0300</pubDate>
      <guid>https://rafuaero.github.io/posts/2024-12-01_comecei_linux/</guid>
      <description>era uma vez&amp;hellip; Minha primeira aventura com Linux foi há muito tempo, no inicio dos anos 2000, um Red Hat1 que vinha em um cd junto com um livro que era uma calhamaço de páginas e se chamava algo como a bíblia do linux.&#xA;à época não me emocionei muito, mas também não estudei o assunto adequadamente, não entendi o poder o terminal, dos scripts e não estava buscando aprender a programar ou algo assim.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tech nerd: permissões SQL</title>
      <link>https://rafuaero.github.io/outros/tech/2024-11-24_permisoes_sql/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 10:27:29 -0300</pubDate>
      <guid>https://rafuaero.github.io/outros/tech/2024-11-24_permisoes_sql/</guid>
      <description>Permissões SQL Postgres Passando aqui para deixar registrado uma dica rápida.&#xA;Uma das coisas que estava me desanimando a aprender POSTGRESQL era a dificuldade com:&#xA;acessar o banco de dados em primeiro lugar, usando o pgadmin conseguir copiar qualquer arquivo para o banco de dados O Linux usa um sistema de permissões bem amarrado e, como o postgres usa um usuário diferente do meu usuário por padrão, estava bem chato de entender toda essa relação de usuários e permissões.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Listas - Blogroll</title>
      <link>https://rafuaero.github.io/outros/blogroll/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 15:57:56 -0300</pubDate>
      <guid>https://rafuaero.github.io/outros/blogroll/</guid>
      <description>Tech, cultura, sociedade Manual do mundo https://manualdousuario.net&#xA;gosto muito, sempre com conteúdo relevante, engajado e crítico. Uma inspiração. Hugo stuff Blogging with Hugo https://digitaldrummerj.me/series/blogging-with-hugo/&#xA;dicas de menu em Hugo https://harrycresswell.com/writing/menus-in-hugo/</description>
    </item>
    <item>
      <title>Apps que eu uso no Linux</title>
      <link>https://rafuaero.github.io/posts/linux_apps/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 15:38:52 -0300</pubDate>
      <guid>https://rafuaero.github.io/posts/linux_apps/</guid>
      <description>Ainda pretendo escrever um post falando de porque comecei a usar linux, mas, por agora, vamos ao meu setup atual:&#xA;Estou usando o Fedora, com que estou muito satisfeito. Bastante estável e funciona bem com meu hardware atual. Por enquanto estou conseguindo fugir do mal do distro hopping.&#xA;No ambiente gráfico comecei com o KDE, mas depois mudei pro gnome. Agora estou variando entre os dois. Dependendo do meu humor no dia, tem coisas que gosto mais em um e coisas que gosto mais no outro.</description>
    </item>
    <item>
      <title>configurando o Hugo CMS</title>
      <link>https://rafuaero.github.io/posts/2024-11-14_config_hugo/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 20:18:34 -0300</pubDate>
      <guid>https://rafuaero.github.io/posts/2024-11-14_config_hugo/</guid>
      <description>configurando um site em Hugo Este post é para documentar o processo de configurar este sítio usando o gerenciador de sites estáticos hugo e hospedá-lo no github.&#xA;Vamos ver como as coisas saem.&#xA;Escolhi hospedar no github porque eles oferecem uma versão gratuita de hospedagem já integrada a um repositório.&#xA;Escolhi o Hugo, porque me interessei pelo desafio, coisa de nerd, de configurar e aprender a usar mais um sistema, porque não?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sobre mim</title>
      <link>https://rafuaero.github.io/about/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 19:53:23 -0300</pubDate>
      <guid>https://rafuaero.github.io/about/</guid>
      <description>Oi, eu sou Rafael Costacurta&#xA;você pode me enviar um email em fun.gear6918@fastmail.com&#xA;ou em https://mastodon.social/@Costacurta</description>
    </item>
    <item>
      <title>Primeiro post</title>
      <link>https://rafuaero.github.io/posts/primeiro/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 19:44:47 -0300</pubDate>
      <guid>https://rafuaero.github.io/posts/primeiro/</guid>
      <description>começando de novo por aqui primeiro post</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
