<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>costacurta.me</title>
    <link>https://rafuaero.github.io/</link>
    <description>Recent content on costacurta.me</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pt-BR</language>
    <lastBuildDate>Sat, 22 Feb 2025 08:44:18 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://rafuaero.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>resquícios da internet medieval</title>
      <link>https://rafuaero.github.io/posts/2025-02_internet_medieval/</link>
      <pubDate>Sat, 22 Feb 2025 08:44:18 -0300</pubDate>
      <guid>https://rafuaero.github.io/posts/2025-02_internet_medieval/</guid>
      <description>navegando pelos rincões da internet, não lembro mais onde #desculpaqualquercoisa, vi a indicação do &amp;ldquo;Beej&amp;rsquo;s Guide to Git&amp;rdquo;, como sou um neófito na arte do controle de versão e git e minha solução para resolver um conflito de commit geralmente é apagar o repositório local e clonar a última versão no github me interessei pelo guia. um dia lerei o, juro. já salvei o link par ao guia em todos os diversos lugares que uso para salvar links e que idealmente deveria ser um local só mas não é pq o mundo do software é um lugar de muitas escolhas e possibilidades.</description>
    </item>
    <item>
      <title>adicionando diretórios à variável PATH</title>
      <link>https://rafuaero.github.io/posts/2025-02_path_add/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Feb 2025 09:49:08 -0300</pubDate>
      <guid>https://rafuaero.github.io/posts/2025-02_path_add/</guid>
      <description>excelente dica de julia evans sobre os caminhos a serem percorridos para se adicionar um diretório à variável PATH&#xA;It’s something that feels “obvious” to me since I’ve been using the terminal for a long time, but when I searched for instructions for how to do it, I actually couldn’t find something that explained all of the steps.&#xA;ela explica os passos necessários com detalhes e exemplos.</description>
    </item>
    <item>
      <title>liberdade de expressão e os bilionários do vale</title>
      <link>https://rafuaero.github.io/posts/2025-01_liberdade.expressao/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Feb 2025 08:40:14 -0300</pubDate>
      <guid>https://rafuaero.github.io/posts/2025-01_liberdade.expressao/</guid>
      <description>em 07 de janeiro de 2025, mark zuckerberg anunciou mudanças nas políticas de moderação de conteúdo nas plataformas controladas pela meta: facebook, instagram e threads; o whatsapp é uma coisa a parte nessa questão.&#xA;a postagem pode ser vista aqui: more speech and fewer mistakes 1, nela zuckerberg (zucka) fala sobre o que considera erros do passado, no exagero de moderação de discursos dentro de suas plataformas e das iniciativas de diminuir (acabar?</description>
    </item>
    <item>
      <title>nokia design archive</title>
      <link>https://rafuaero.github.io/outros/2025-01_nokia_design_archive/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 09:08:26 -0300</pubDate>
      <guid>https://rafuaero.github.io/outros/2025-01_nokia_design_archive/</guid>
      <description>Nokia design archives vi no manual do usúario.&#xA;nokia design archive&#xA;site com muita informação sobre os processos de design dentro da nokia, desde a criação de conceitos, prototipagem e lançamento de aparelhos.&#xA;sempre fui muito fã dos celulares da nokia. nunca vou esquecer do meu 6600 o primeiro celular que eu tive com câmera embutida, e um sistema operacional que o tornava um proto smartphone alguns anos antes do iphone, mais ou menos à mesma época que o blackberry estava dominando o &amp;ldquo;mundo corporativo&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    <item>
      <title>cpp</title>
      <link>https://rafuaero.github.io/outros/2025-01_cpp/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 08:41:23 -0300</pubDate>
      <guid>https://rafuaero.github.io/outros/2025-01_cpp/</guid>
      <description>c++ como se já tivesse mais nada para fazer da vida, como se já não estivesse estudando SQL e python, resolvi começar a estudar c++.&#xA;acho que está faltando problema na minha vida.&#xA;não vou fazer grandes investimentos agora, vou ler o site learn cpp de cabo a rabo e depois eu vejo o que vai acontecer.&#xA;obs: assim como foi com SQL, o mais difícil de começar com o c++ é configurar o ambiente adequado para estudos, escolher um ide, configurar debugger, compilador, etc&amp;hellip; ainda estou bem perdido.</description>
    </item>
    <item>
      <title>flameshot</title>
      <link>https://rafuaero.github.io/outros/2024-12_flameshot/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 10:21:54 -0300</pubDate>
      <guid>https://rafuaero.github.io/outros/2024-12_flameshot/</guid>
      <description>flameshot #dica de app&#xA;recentemente precisei fazer uma anotação numa captura de tela e para minha surpresa descobri que não tinha nenhum app definido para fazer esse tipo de serviço no Fedora.&#xA;Tentei a ferramenta padrão de captura de tela do gnome, mas essa é supersimples e não faz nada além de apenas capturar a imagem.&#xA;uma pesquisa rápida na internet e achei apenas um chamado Annotator que parece bom, mas não consegui instalar de jeito nenhum :-/ ele parece ter sido feito para ser usado com o elementary OS.</description>
    </item>
    <item>
      <title>emacs</title>
      <link>https://rafuaero.github.io/posts/2024-12_emacs/</link>
      <pubDate>Mon, 23 Dec 2024 08:54:17 -0300</pubDate>
      <guid>https://rafuaero.github.io/posts/2024-12_emacs/</guid>
      <description>aproveitei uma curta pausa no litoral da Bahia e a presença de um notebook à minha disposição e fiz o que qualquer um faria e resolvi aprender uma coisa nova.&#xA;depois de alguns anos de hesitação, decidi que era hora de escalar mais um cume do mundo open source: EMACS&#xA;o que o emacs não é nunca havia tentado seriamente aprender a usá-lo por na verdade nunca ter entendido o que é o emacs.</description>
    </item>
    <item>
      <title>configurando hyprland</title>
      <link>https://rafuaero.github.io/posts/2024-12_configurando_hyprland/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Dec 2024 08:53:03 -0300</pubDate>
      <guid>https://rafuaero.github.io/posts/2024-12_configurando_hyprland/</guid>
      <description>#blogpost #linux #hyprland&#xA;depois de tentar configurar e usar o sway por alguns dias e o qtile por algumas horas, apanhar um monte e desistir, resolvi brincar com o tiling window manager (wm) que &amp;ldquo;all cool kids&amp;rdquo; estão usando; hyprland1&#xA;a instalação no fedora foi bem fácil, já tem no repositório oficial, e em minutos estava com o sistema rodando.&#xA;o hyprland vem somente com o básico do básico para rodar.</description>
    </item>
    <item>
      <title>porque comecei a usar linux</title>
      <link>https://rafuaero.github.io/posts/2024-12-01_comecei_linux/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Dec 2024 09:56:55 -0300</pubDate>
      <guid>https://rafuaero.github.io/posts/2024-12-01_comecei_linux/</guid>
      <description>era uma vez&amp;hellip; minha primeira aventura com Linux foi há muito tempo, no inicio dos anos 2000, um Red Hat1 que vinha em um cd junto com um livro que era uma calhamaço de páginas e se chamava algo como a bíblia do linux.&#xA;à época não me emocionei muito, mas também não estudei o assunto adequadamente, não entendi o poder o terminal, dos scripts e não estava buscando aprender a programar ou algo assim.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tech nerd: permissões SQL</title>
      <link>https://rafuaero.github.io/outros/tech/2024-11-24_permisoes_sql/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 10:27:29 -0300</pubDate>
      <guid>https://rafuaero.github.io/outros/tech/2024-11-24_permisoes_sql/</guid>
      <description>Permissões SQL Postgres Passando aqui para deixar registrado uma dica rápida.&#xA;Uma das coisas que estava me desanimando a aprender POSTGRESQL era a dificuldade com:&#xA;acessar o banco de dados em primeiro lugar, usando o pgadmin conseguir copiar qualquer arquivo para o banco de dados O Linux usa um sistema de permissões bem amarrado e, como o postgres usa um usuário diferente do meu usuário por padrão, estava bem chato de entender toda essa relação de usuários e permissões.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Listas - Blogroll</title>
      <link>https://rafuaero.github.io/outros/blogroll/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 15:57:56 -0300</pubDate>
      <guid>https://rafuaero.github.io/outros/blogroll/</guid>
      <description>Tech, cultura, sociedade Manual do mundo https://manualdousuario.net&#xA;gosto muito, sempre com conteúdo relevante, engajado e crítico. Uma inspiração. Daring Fireball https://daringfireball.net/&#xA;para quem curte o mundo Apple e cultura pop em geral, alguma coisa de política estadunidense. Mas principalmente Apple. um dos principais blogueiros do assundo. Kottke https://kottke.org/&#xA;&amp;ldquo;home of fine hypertext products&amp;rdquo;, assim ele se define. montanhas de links legais sobre cultura, tech, política, arte, etc&amp;hellip; Spyglass https://spyglass.org/&#xA;&amp;ldquo;Insight from afar by M.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Apps que eu uso no Linux</title>
      <link>https://rafuaero.github.io/posts/linux_apps/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 15:38:52 -0300</pubDate>
      <guid>https://rafuaero.github.io/posts/linux_apps/</guid>
      <description>Ainda pretendo escrever um post falando de porque comecei a usar linux, mas, por agora, vamos ao meu setup atual:&#xA;Estou usando o Fedora, com que estou muito satisfeito. Bastante estável e funciona bem com meu hardware atual. Por enquanto estou conseguindo fugir do mal do distro hopping.&#xA;No ambiente gráfico comecei com o KDE, mas depois mudei pro gnome. Agora estou variando entre os dois. Dependendo do meu humor no dia, tem coisas que gosto mais em um e coisas que gosto mais no outro.</description>
    </item>
    <item>
      <title>configurando o Hugo CMS</title>
      <link>https://rafuaero.github.io/posts/2024-11-14_config_hugo/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 20:18:34 -0300</pubDate>
      <guid>https://rafuaero.github.io/posts/2024-11-14_config_hugo/</guid>
      <description>configurando um site em Hugo Este post é para documentar o processo de configurar este sítio usando o gerenciador de sites estáticos hugo e hospedá-lo no github.&#xA;Vamos ver como as coisas saem.&#xA;Escolhi hospedar no github porque eles oferecem uma versão gratuita de hospedagem já integrada a um repositório.&#xA;Escolhi o Hugo, porque me interessei pelo desafio, coisa de nerd, de configurar e aprender a usar mais um sistema, porque não?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Sobre mim</title>
      <link>https://rafuaero.github.io/about/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 19:53:23 -0300</pubDate>
      <guid>https://rafuaero.github.io/about/</guid>
      <description>Oi, eu sou Rafael Costacurta&#xA;você pode me enviar um email em blog at costacurta.me&#xA;ou em https://mastodon.social/@Costacurta</description>
    </item>
    <item>
      <title>Primeiro post</title>
      <link>https://rafuaero.github.io/posts/primeiro/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Nov 2024 19:44:47 -0300</pubDate>
      <guid>https://rafuaero.github.io/posts/primeiro/</guid>
      <description>começando de novo por aqui primeiro post</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
