<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Listas on costacurta.me</title>
    <link>https://rafuaero.github.io/outros/</link>
    <description>Recent content in Listas on costacurta.me</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>pt-BR</language>
    <lastBuildDate>Thu, 16 Jan 2025 09:08:26 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://rafuaero.github.io/outros/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2025 01_nokia_design_archive</title>
      <link>https://rafuaero.github.io/outros/2025-01_nokia_design_archive/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Jan 2025 09:08:26 -0300</pubDate>
      <guid>https://rafuaero.github.io/outros/2025-01_nokia_design_archive/</guid>
      <description>Nokia design archives vi aqui no manual do usúario.&#xA;nokia design archive&#xA;site com muita informação sobre os processos de design dentro da nokia, desde a criação de conceitos, prototipagem e lançamento de aparelhos.&#xA;sempre fui muito fã dos celulares da nokia. nunca vou esquecer do meu 6600 o primeiro celular que eu tive com câmera embutida, e um sistema operacional que o tornava um proto smartphone alguns anos antes do iphone, mais ou menos à mesma época que o blackberry estava dominando o &amp;ldquo;mundo corporativo&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    <item>
      <title>cpp</title>
      <link>https://rafuaero.github.io/outros/2025-01_cpp/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2025 08:41:23 -0300</pubDate>
      <guid>https://rafuaero.github.io/outros/2025-01_cpp/</guid>
      <description>c++ como se já tivesse mais nada para fazer da vida, como se já não estivesse estudando SQL e python, resolvi começar a estudar c++.&#xA;acho que está faltando problema na minha vida.&#xA;não vou fazer grandes investimentos agora, vou ler o site learn cpp de cabo a rabo e depois eu vejo o que vai acontecer.&#xA;obs: assim como foi com SQL, o mais difícil de começar com o c++ é configurar o ambiente adequado para estudos, escolher um ide, configurar debugger, compilador, etc&amp;hellip; ainda estou bem perdido.</description>
    </item>
    <item>
      <title>flameshot</title>
      <link>https://rafuaero.github.io/outros/2024-12_flameshot/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 10:21:54 -0300</pubDate>
      <guid>https://rafuaero.github.io/outros/2024-12_flameshot/</guid>
      <description>flameshot #dica de app&#xA;recentemente precisei fazer uma anotação numa captura de tela e para minha surpresa descobri que não tinha nenhum app definido para fazer esse tipo de serviço no Fedora.&#xA;Tentei a ferramenta padrão de captura de tela do gnome, mas essa é supersimples e não faz nada além de apenas capturar a imagem.&#xA;uma pesquisa rápida na internet e achei apenas um chamado Annotator que parece bom, mas não consegui instalar de jeito nenhum :-/ ele parece ter sido feito para ser usado com o elementary OS.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tech nerd: permissões SQL</title>
      <link>https://rafuaero.github.io/outros/tech/2024-11-24_permisoes_sql/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Nov 2024 10:27:29 -0300</pubDate>
      <guid>https://rafuaero.github.io/outros/tech/2024-11-24_permisoes_sql/</guid>
      <description>Permissões SQL Postgres Passando aqui para deixar registrado uma dica rápida.&#xA;Uma das coisas que estava me desanimando a aprender POSTGRESQL era a dificuldade com:&#xA;acessar o banco de dados em primeiro lugar, usando o pgadmin conseguir copiar qualquer arquivo para o banco de dados O Linux usa um sistema de permissões bem amarrado e, como o postgres usa um usuário diferente do meu usuário por padrão, estava bem chato de entender toda essa relação de usuários e permissões.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Listas - Blogroll</title>
      <link>https://rafuaero.github.io/outros/blogroll/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Nov 2024 15:57:56 -0300</pubDate>
      <guid>https://rafuaero.github.io/outros/blogroll/</guid>
      <description>Tech, cultura, sociedade Manual do mundo https://manualdousuario.net&#xA;gosto muito, sempre com conteúdo relevante, engajado e crítico. Uma inspiração. Hugo stuff Blogging with Hugo https://digitaldrummerj.me/series/blogging-with-hugo/&#xA;dicas de menu em Hugo https://harrycresswell.com/writing/menus-in-hugo/</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
